港獨難啲，定建設民主中國難啲？

【學術討論】
最近同朋友學術討論，究竟爭取港獨難啲，定建設民主中國難啲？
其實個人認為爭取港獨好似容易少少，但當中國一日仲有一黨專政，就算我地未來有左獨立地位，都會岌岌可危
諗唔通，求指教求指教

後者

真係獨立到既, 可以開放比美軍駐守, 美軍軍艦可以自由進出香港海域
一日有美軍係度, 共軍一日都唔會攻過黎

一定係建設民主中國難D。

須知中國係冇民主傳統既，孫中山鳩搞左咁耐先好不容易去到訓政，憲政就算唔俾共匪打斷都應該要行憲二十幾年先去得到宜家韓國台灣既程度。呢個仲要已經係根據民國年代既中國平均民智去推算 (整體比宜家低，但係學術界超級高質)。

宜家既中國? 整體知識水平係高左既，但民智冇大改進，學術界墮落程度慘不忍睹。

冇左老共支那人會制造下一個獨裁者

冇人統治佢地會周身唔聚財

［我有野講］咪撚再唱歌叫口號［入黎睇下自己衰咩］

港獨難
因為會馬上失去西藏/內蒙古/台灣